<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><wantedDtl><resultCode>0</resultCode><resultMessage>SUCCESS</resultMessage><servId>WLF00003061</servId><servNm>청소년유해환경 신고포상금 지급 제도</servNm><enfcBgngYmd>20001130</enfcBgngYmd><enfcEndYmd>99991231</enfcEndYmd><bizChrDeptNm>경상남도 통영시 문화복지국 여성가족과</bizChrDeptNm><ctpvNm>경상남도</ctpvNm><sggNm>통영시</sggNm><servDgst>청소년유해환경 신고에 대하여 포상금을 지급함으로써 청소년을 각종 유해환경으로부터 보호</servDgst><intrsThemaNmArray>서민금융</intrsThemaNmArray><sprtCycNm>수시</sprtCycNm><srvPvsnNm>현금지급</srvPvsnNm><aplyMtdNm>방문</aplyMtdNm><sprtTrgtCn>포상금의 지급대상은 통영시 청소년 유해환경 신고포상금 지급규칙 제3조 및 제4조의 규정에 의하여 청소년유해환경을 신고한 자로 하되 신고내용이 사법판결 또는 행정처분ㆍ과징금부과 등 법 위반 행위로 확인된 경우로 한다. 다만 신고 내용이 중복되는 경우에는 최초의 신고자에 한하여 포상금을 지급한다.

위의 규정에 불구하고 다음 각호의 1에 해당하는 경우에는 포상금을 지급하지 아니한다.

1. 타 법령 등의 규정에 의하여 동일 사항에 대해 포상금이 지급된 경우
2. 청소년유해환경 감시를 그 직무로 하는 공무원, 공익근무자, 공공근로자 등이 신고하는 경우
3. 이미 수사 또는 조사가 진행중이거나 조치 완료된 사항에 대하여 신고하는 경우
4. 포상 또는 타인의 영업을 방해할 목적으로 사전공모 등 부정·부당하게 신고한 경우
5. 신고자의 주민등록상 주소가 신고일을 기준으로 3개월 전부터 통영시에 등록되어 있지 아니한 경우
6. 신고자가 익명 또는 가명을 사용하여 포상금 지급이 불가능한 경우</sprtTrgtCn><slctCritCn>통영시청소년유해환경신고포상금규칙에 의함</slctCritCn><alwServCn>1. 법 제30조제1호의 규정을 위반하여 영리를 목적으로 청소년에게 신체적인 접촉 또는 은밀한 부분 노출 등 성적 접대행위를 하게 하거나 이러한 행위를 알선·매개하는 행위
 20만원
 
2. 법 제30조제2호의 규정을 위반하여 영리를 목적으로 청소년으로 하여금 손님과 함께 술을 마시게 하고, 노래 또는 춤 등으로 손님의 유흥을 돋구는 접객행위를 하게 하거나 이러한 행위를 알선·매개하는 행위
 20만원
 
3. 법 제30조제3호의 규정을 위반하여 영리 또는 흥행을 목적으로 청소년에게 음란한 행위를 하게 하는 행위
 20만원
 
4. 법 제29조제1항의 규정에 의한 청소년고용금지 의무를 위반한 행위
 20만원
 
5. 법 제16조제1항의 규정에 의한 유해매체물의 판매·대여·배포·시청·관람·이용금지 의무를 위반한 행위
 제조업자20만원유통업자5만원 
 
6. 법 제30조제4호의 규정을 위반하여 영리 또는 흥행을 목적으로 청소년의 장애 기형 등 형상을 공중에게 관람시킨 행위
 10만원
 
7. 법 제30조제5호의 규정을 위반하여 청소년에게 구걸을 시키거나 청소년을 이용해서 구걸행위를 하는 행위
 10만원
 
8. 법 제30조제6호의 규정을 위반하여 청소년을 학대하는 행위
 10만원
 
9. 법 제30조제7호의 규정을 위반하여 영리를 목적으로 청소년으로 하여금 손님을 거리에서 유인토록 하는 행위
 10만원
 
10. 법 제30조제8호의 규정을 위반하여 이성혼숙을 하게 하는 등 풍기를 문란하게 하는 영업을 하거나 그 목적으로 장소를 제공하는 행위
 10만원
 
11. 법 제30조제9호의 규정을 위반하여 주로 차 종류를 조리․판매하는 업소에서 청소년으로 하여금 영업장을 벗어나 차 종류를 배달하는 행위를 하게 하거나 이를 조장하거나 묵인하는 행위
  10만원

12. 법 제22조 규정에 의한 외국매체물 유통금지 또는 소지금지 의무를 위반한 행위
  10만원

13. 법 제29조제2항의 규정에 의한 청소년출입금지 의무를 위반한 행위
  10만원

14. 법 제28조제1항의 규정에 의한 법 제2조제4호가목 4)․5)의 환각물질․약물  또는 같은 호 나목의 청소년유해물건의 판매‧대여‧배포금지의 의무를 위반한 행위
  5만원

15. 법 제28조제1항의 규정에 의한 청소년에게 술‧담배 판매금지 의무를 위반한 행위
  5만원

16. 이 밖에「청소년보호법」을 위반하는 행위
  5만원
</alwServCn><aplyMtdCn>청소년보호법위반 신고포상금 신청서 작성 및 제출</aplyMtdCn><inqNum>2011</inqNum><lastModYmd>20260703</lastModYmd><inqplCtadrList><wlfareInfoDtlCd>010</wlfareInfoDtlCd><wlfareInfoReldCn>055-650-4654</wlfareInfoReldCn><wlfareInfoReldNm>통영시청 여성가족과</wlfareInfoReldNm></inqplCtadrList><baslawList><wlfareInfoDtlCd>030</wlfareInfoDtlCd><wlfareInfoReldNm>통영시 청소년 유해환경 신고포상금 지급규칙</wlfareInfoReldNm></baslawList><basfrmList><wlfareInfoDtlCd>040</wlfareInfoDtlCd><wlfareInfoReldCn>https://www.bokjiro.go.kr/ssis-tbu/CmmFileUtil/siteQnaInfoDownload.do?atcflId=8262GOWF14GOWF148262&amp;atcflSn=1</wlfareInfoReldCn><wlfareInfoReldNm>통영시 청소년 유해환경 신고포상금 지급규칙.hwp</wlfareInfoReldNm></basfrmList></wantedDtl>